## Open-Source-Communities unterstützen

Aktivitäts-ID: [GGI-A-30](https://gitlab.ow2.org/ggi/ggi/-/blob/main/handbook/content/54_activity_30.md).

### Beschreibung

Bei dieser Aktivität geht es darum, mit institutionellen Vertretern der Open-Source-Welt in Kontakt zu treten.

Sie wird erreicht durch:

- Beitritt zu OSS-Stiftungen (einschließlich der finanziellen Kosten für die Mitgliedschaft).
- Unterstützung und Befürwortung der Tätigkeiten der Stiftungen.

Diese Aktivität beinhaltet, dass den Entwicklungs- und IT-Teams Zeit und Mittel für die Teilnahme an Open-Source-Communities zur Verfügung gestellt werden.

### Chancenbewertung

Open-Source-Communities stehen an der Spitze der Entwicklung des Open-Source-Ökosystems. Das Engagement in Open-Source-Communities hat mehrere Vorteile:

- es ist hilfreich, informiert und auf dem neuesten Stand zu bleiben,
- es verbessert das Image der eigenen Organisation,
- die Mitgliedschaft bringt Vorteile mit sich,
- sie gibt dem Open-Source-IT-Team zusätzliche Struktur und Motivation.

Die Kosten umfassen:

- Mitgliedsbeiträge,
- Personalzeit und ein gewisses Reisekostenbudget für die Teilnahme an Community-Aktivitäten,
- Überwachung des Engagements für das geistige Eigentum.

### Fortschrittsbeurteilung

Die folgenden **Kontrollpunkte** zeigen den Fortschritt in dieser Aktivität:

- [ ] Die Organisation ist ein eingetragenes Mitglied einer Open-Source-Stiftung.
- [ ] Die Organisation beteiligt sich an der Steuerung.
- [ ] Software, die von der Organisation entwickelt wurde, wird an die Code-Basis einer Stiftung übermittelt bzw. wurde in diese aufgenommen.
- [ ] Die Mitgliedschaft wird auf den Websites der Organisation und der Community anerkannt.
- [ ] Es wurde eine Kosten-Nutzen-Bewertung der Mitgliedschaft durchgeführt.
- [ ] Es wurde eine Kontaktstelle für die Community benannt.

### Empfehlungen

- Schließen Sie sich einer Community an, die Ihrer Größe und Ihren Mitteln entspricht, z.B. einer Community, die Ihnen Gehör schenkt und in der Sie einen anerkannten Beitrag leisten können.

### Hilfsmittel

- Auf dieser [hilfreichen Seite](https://www.linuxfoundation.org/tools/participating-in-open-source-communities/) der Linux Foundation erfahren Sie, warum und wie Sie einer Open-Source-Community beitreten sollten.

### Empfohlene nächste Aktivitäten

- [GGI-A-31 - Öffentliche Darstellung der Verwendung von Open Source](https://ospo-alliance.org/ggi/activities/publicly_assert_use_of_open_source) Nachdem Sie nun offiziell OSS-Gemeinschaften unterstützen, machen Sie es bekannt! Es ist gut für Ihren Ruf, und es ist gut für die Projekte, was deren Wohlergehen und Verbreitung angeht.
